美印太戰略報告挺台 「建立強有力的夥伴關係」

美印太戰略報告挺台 「建立強有力的夥伴關係」

美國防部五月卅一日公布印度太平洋戰略報告（Indo-Pacific Strategy Report），內容中指出，美國尋求與台灣建立強有力的夥伴關係（strong partnership），並將忠實（faithfully）履行台灣關係法。

報告在談及台灣的部分表示，堅持以規則為基礎的國際秩序對美國利益至關重要，其中包括一個強大、繁榮與民主的台灣。

作為維持印太安全與穩定的廣泛承諾的一部分，美國尋求與台灣建立強有力夥伴關係，並將落實台灣關係法。由於中國大陸對台灣持續施壓，美台夥伴關係非常重要。

報告指出，台灣在二○一八年失去三個邦交國，部分國際論壇仍拒絕台灣參與。儘管中國主張與台灣和平統一，但從未放棄使用武力，且持續開發和部署潛在軍事行動所需的先進軍事能力。

報告指出，美台國防交往的目的在確保台灣能夠維持安全、自信、免受脅迫，並按照自己的條件與中國進行和平且有成果的往來。

美國國防部承諾提供台灣國防武器與服務，以確保台灣維持足夠的自我防衛能力。美國國防部會持續評估台灣的國防需求，以協助台灣找出具備機動性、能有效抵抗武力與其他形式脅迫的能力。二○○八年來，美國行政部門已經為台灣向國會提報超過二百廿億美元的海外軍售。